反黑警表露身份仍被打 官指被襲休班警可信

地盤判頭5年前在新蒲崗一間餐館晚膳，疑阻止一名休班警使用廂房內廁所而爭執，及後又冤家路窄於餐館外相遇，地盤判頭「撻朶」自稱「本環洪發山14K」，並與友人向對方施襲，休班警表露警員身份仍繼續被打。地盤判頭事後成功逃去，去年突然到警署自首聲稱「找數」，被告上法庭又不認罪，經審訊後今被裁定罪成，還柙至本月26日判刑。

辯方求情指，被裁定有意圖傷人及自稱三合會成員罪成的被告雷國民（54歲），過去有襲擊傷人和公眾地方打鬥兩項案底，惟已年代久遠；又指被告案發時醉酒，無意令事主受傷，幸對方傷勢不算太重，希望法庭輕判。

法官在裁決書中稱，案中遇襲警員陳仲威作供真誠，證供可靠，又指現場閉路電視可見案發過程，被告最初與陳口角，繼而與兩名友人張德勝、伍天和及另外兩名人士最少5人一同襲擊陳，被告曾多次拿起旁邊的膠櫈，重複襲擊陳，維持6分鐘。法官亦信納陳所言，被告於2013年5月10日案發當天，曾向陳自稱是三合會「本環洪發山14K」成員，故裁定被告兩罪成立。